I. Giới thiệu về Design Pattern Singleton
A. Định nghĩa Singleton
B. Mục đích sử dụng
C. Ứng dụng trong quản lý tài nguyên

II. Cách hoạt động của Singleton Pattern
A. Đảm bảo chỉ có một instance duy nhất
B. Cung cấp điểm truy cập chung

III. Triển khai Singleton Pattern trong Java
A. Cách triển khai cơ bản
1. Tạo một class Singleton
2. Tạo một biến private static
3. Tạo một hàm public static để truy xuất biến đó
B. Ví dụ triển khai cơ bản trong Java
C. Cải tiến triển khai với Lazy Initialization và Thread-Safe
D. Ví dụ triển khai Lazy Initialization và Thread-Safe trong Java

IV. Sử dụng Singleton trong thực tế
A. Quản lý kết nối cơ sở dữ liệu
B. Ghi log
C. Quản lý cấu hình ứng dụng

V. Ưu và nhược điểm của Singleton Pattern
A. Ưu điểm
1. Tiết kiệm tài nguyên
2. Dễ dàng truy cập
B. Nhược điểm
1. Vấn đề đa luồng
2. Khó kiểm tra
3. Hạn chế khả năng mở rộng

VI. So sánh Singleton với các Design Pattern khác
A. Prototype Pattern
B. Factory Pattern
C. Builder Pattern

VII. Phản hồi của cộng đồng lập trình về Singleton Pattern
A. Ý kiến trái chiều
B. Singleton có phải là "anti-pattern"?
C. Lý do một số lập trình viên tránh sử dụng Singleton

VIII. Thay thế cho Singleton Pattern
A. Dependency Injection
B. Multiton pattern

IX. Tổng kết
A. Tóm tắt các điểm chính
B. Tầm quan trọng của việc hiểu rõ Singleton Pattern và biết khi nào nên (hoặc không nên) sử dụng nó